\section{Objetivos}
\label{sec:goal}

Frente à motivação apresentada, este trabalho possui os seguinte objetivos gerais:

\begin{itemize}
  \item Investigar mecanismos de provisão de privacidade
propostos em diferentes contextos inteligentes (que essencialmente compõe o que
chamamos de Cidades Inteligentes);

\item Elencar um conjunto de requisitos comuns que sejam adequados ao paradigma de interesse para este trabalho, o paradigma centrado no indivíduo;

\item Conceber métricas quantitavas para representação dos requisitos de privacidade levantados;

\item Identificar o impacto das métricas quantitativas concebidas na decisão de exposição de dados pessoais. 

\end{itemize}

Finalmente, como objetivo específico, este trabalho visa, em linhas gerais:

\begin{itemize}
  \item Propor um \textit{framework} para provisão de privacidade em Cidades Inteligentes, contemplando o conjunto de requisitos levantados, dentro do paradigma  
  centrado no indivíduo, priorizando direitos e preferências do usuário, permitindo-o tirar maior proveito do \textit{trade-off} entre proposição de valor e exposição
  de dados pessoais, para os serviços consumidos.
\end{itemize}

%Creating such a balanced framework requires an understanding of the potential 
% economic impact of the flow of data, the emerging technologies that can
% provide possible solutions, as well as individual attitudes and behaviors
% towards personal data \citep{IIC-2012}.
